# Module: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

Паттерн адаптер является одним из структурных паттернов проектирования. Он позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе. В контексте программирования на фронтенде с использованием React JS, паттерн адаптер может быть полезен для интеграции различных компонентов или библиотек, которые имеют разные интерфейсы.

## Определения сущностей
- **Паттерн адаптер**: Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- **React JS**: JavaScript-библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.

## Теория
Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов объектов. Он предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом. Таким образом, объекты с разными интерфейсами могут взаимодействовать друг с другом.

Структура паттерна адаптер включает в себя следующие компоненты:
- **Целевой интерфейс**: Интерфейс, ожидаемый клиентским кодом, с которым должен совместимым объект.
- **Адаптируемый класс**: Класс, который имеет несовместимый интерфейс и требует адаптации.
- **Адаптер**: Класс, который реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

В контексте программирования на фронтенде с использованием React JS, паттерн адаптер может быть использован для интеграции компонентов или библиотек, которые имеют разные интерфейсы. Например, если у нас есть компонент, который ожидает данные в определенном формате, а данные, которые мы получаем, имеют другой формат, мы можем создать адаптерный компонент, который преобразует данные в нужный формат перед передачей их в целевой компонент.

Таким образом, паттерн адаптер позволяет нам эффективно интегрировать компоненты или библиотеки с несовместимыми интерфейсами в наш проект на React JS.
## Дополнительные материалы:

* [](https://www.google.com/search?q=react+js)
